export const initialQuestions = [
  {
    question: "Wie viele Infinity Steine gibt es?",
    answers: ["3", "4", "5", "6"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question: "Welche Automarke wird prominent in Iron Man gefahren? ",
    answers: ["Porsche", "Audi", "Mercedes", "Ferrari"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wie heißt der mutierte Widersacher von der unglaubliche Hulk? ",
    answers: ["Red Hulk", "Abomination", "The Thing", "Kraven"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "Welches Alias verwendet Natasha Romanoff als Tony Starks Assistentin in Iron Man 2?",
    answers: ["Black Mamba", "Evelyn Potts", "Gwen Stacy", "Nathalie Rushman"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question:
      "In welchem US-Bundesstaat stranden Thor und sein Hammer Mjölnir?",
    answers: ["Hawaii", "Nebraska", "New Mexico", "Washington"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question:
      "Wie lautet Buckys vollständiger Name, den wir in Captain America The First Avenger hören?",
    answers: [
      "Ed Brubaker Barnes",
      "James Buchanan Barnes",
      "Stanley Barnes",
      "Scott Wright Barnes",
    ],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "An welchem Ort fand die Mission von Clint und Natasha statt, an die sie sich stets anders erinnern?",
    answers: ["Budapest", "Brüssel", "Prag", "Helsinki"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "Der Äther, den wir in Thor 2 The Dark Kingdom erstmals gesehen haben, ist die flüssige Form welches Infinity-Steins?",
    answers: [
      "Der Realitätsstein",
      "Der Seelenstein",
      "Der Machtstein",
      "Der Gedankenstein",
    ],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie heißt Scott Langs Tochter in Ant-Man?",
    answers: ["Barbara", "Cassie", "Morgan", "Mary-Jane"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "An welchem deutschen Flughafen bekämpfen sich die Avengers in The First Avenger Civil War?",
    answers: [
      "Köln/Bonn",
      "Frankfurt am Main",
      "Leipzig/Halle",
      "Berlin Schönefeld",
    ],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wie heißt das Wifi-Passwort in Doctor Strange?",
    answers: ["Agamotto", "Iyengar", "Abra Kadabra", "Shamballa"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question:
      "Wie heißt die K.I. im Anzug von Spider-Man in Spider-Man Homecoming?",
    answers: ["Sarah", "Hallie", "Karen", "May"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question:
      "Wie viele mögliche Zukunftsvariationen sieht Doctor Strange in Avengers Infinity War?",
    answers: ["9.999.999", "14.000.605", "28.000.740", "32.000.616"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Welcher Alienrasse gehört Goose in Captain Marvel an?",
    answers: ["Skrull", "Flerken", "Aspirant", "Tribbitite"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "In welcher Stadt lebt Sam Wilsons Schwester mitsamt Familie in The Falcon and the Winter Soldier?",
    answers: [
      "Delacroix, Louisiana",
      "Atlanta, Georgia",
      "Prattville, Alabama",
      "Tampa, Florida",
    ],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "In welchem Jahr wurde der erste Iron-Man Film veröffentlicht, der das Marvel Cinematic Universe startete?",
    answers: ["2005", "2008", "2010", "2012"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wie heißt Thors Hammer?",
    answers: ["Vanir", "Mjolnir", "Asen", "Norn"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "Was erzählt Tony im Incredible Hulk Thaddeus Ross am Ende des Films?",
    answers: [
      "Dass er The Hulk studieren will",
      "Dass er von SHIELD weiß",
      "Dass sie ein Team zusammenstellen",
      "Dieser Thaddäus schuldet ihm Geld",
    ],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Woraus besteht der Schild von Captain America",
    answers: ["Adamantium", "Vibranium", "Promethium", "Karbonadium"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question:
      "Die Flerkens sind eine Rasse extrem gefährlicher Aliens die was ähnelt?",
    answers: ["Katzen", "Enten", "Reptilien", "Waschbären"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie heißt der KI-Buttler von Iron-Man, bevor er Vision wird?",
    answers: ["Homer", "Jarvis", "Alfred", "Marvin"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wie heißt The Black Panther wirklich?",
    answers: ["T Challa", "M Baku", "N Jadaka", "N Jobu"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "Was ist die Alien-Rasse, die Loki sendet um in The Avengers in die Erde einzudringen?",
    answers: ["Die Chitauri", "Die Skrulls", "Der Kree", "Die Flerkens"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "Wer war der letzte Inhaber der Raumstein bevor Thanos es für seinen Infinity Handschuh beansprucht?",
    answers: ["Thor", "Loki", "Der Collector", "Tony Stark"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question:
      "Was waren die drei Gegenstände die Rocket braucht um aus dem Gefängnis zu fliehen?",
    answers: [
      "Sicherheitskarte, Gabel und ein Knöchelmonitor",
      "Sicherheitsband, Batterie und eine Beinprothese",
      "Fernglas, Zünder und eine Beinprothese",
      "Messer, Kabeldrähte und Peters Mixtape",
    ],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wie heißt die Schwester von Black Panther?",
    answers: ["Shuri", "Nakia", "Ramonda", "Okoye"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wer ist der erste Avenger im Filmuniversum?",
    answers: ["Nick Fury", "Hulk", "Captain America", "Iron Man"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Was hält Tony Stark am Leben?",
    answers: ["Ein Dieselmotor", "Donuts", "Arc Reaktor", "Aspirin"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "In welchem Film hatte Hawkeye seinen ersten Auftritt?",
    answers: ["Der unglaubliche Hulk", "Iron Man", "Thor", "Captain America"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wer schwingt den Hammer?",
    answers: ["Thor", "Loki", "Groot", "Doctor Strange"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "Black Widow gab es schon vor The Avengers, wo tauchte sie zuerst auf?",
    answers: ["Der unglaubliche Hulk", "Thor", "Captain America", "Iron Man 2"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question: "Wie ist der richtige Name von Hawkeye?",
    answers: ["Steve Rogers", "Clint Barton", "Bruce Banner", "Nick Fury"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wer gehört nicht zu den Avengers?",
    answers: ["Thor", "Hawkeye", "Hulk", "Superman"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question: "Von wem wurde die Comicvorlage geschaffen?",
    answers: [
      "Stan Lee & Jack Kirby",
      "Frank Miller",
      "Bob Kane",
      "Jerry Siegel & Joe Shuster",
    ],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie heißt Lokis Vater?",
    answers: ["Moki", "Laufey", "Odin", "Bor"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wie lange saß Ant-Man Scott Lang im Gefängnis?",
    answers: ["3 Jahre", "10 Monate", "5 Jahre", "2 Jahre"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie heißt Peter Quills erstes Raumschiff?",
    answers: ["Milano", "Turino", "Neapolino", "Südtirolo"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question:
      "Wo wird Hulk gefunden, nachdem er am Ende von Age of Ultron verschwunden ist?",
    answers: ["Asgaard", "Sakaar", "Mittelerde", "Vanir"],
    correctAnswerIndex: 1,
  },

  {
    question: "Wer hat Tony Starks Eltern getötet?",
    answers: ["Obadiah Stane", "Loki", "The Winter Soldier", "Thanos"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Was ist Doctor Stranges Spezialgebiet im medizinischen Bereich?",
    answers: [
      "Orthopädische Chirurgie",
      "Herz- und Gefäßchirurgie",
      "Neurologische Chirurgie",
      "Allgemeine Chirurgie",
    ],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wer spielt Thor?",
    answers: [
      "Chris Hemsworth",
      "Liam Hemsworth",
      "Chris Pratt",
      "Luke Hemsworth",
    ],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie lange war Scott Lang im Quantenreich gefangen?",
    answers: ["35 Jahre", "15 Minuten", "5 Jahre", "2 Jahre"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Welcher Spezies gehört Loki an?",
    answers: ["Leviathane", "Vrellnexianer", "Frostriesen", "Feuerbestien"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wie lautet der Name des Universums, in das Ant-Man reist?",
    answers: ["Quantenreich", "Quantenzone", "Mikroversum", "Universum 313"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie lautet der Name von Wandas Zwillingsbruder?",
    answers: ["Peter", "Wladimir", "Demitri", "Pietro"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question: "Was befindet sich im Inneren des Tesserakts?",
    answers: ["Raumstein", "Zeitstein", "Seelenstein", "Gedankenstein"],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Woher stammen Captain Marvels Kräfte?",
    answers: [
      "Tesserakt",
      "Von der Geburt",
      "Ein wissenschaftliches Experiment",
      "Eine Explosion",
    ],
    correctAnswerIndex: 0,
  },

  {
    question: "Wie lautet der Name von Peter Parkers bestem Freund im MCU?",
    answers: ["Harry Osborne", "Mary Jane Wattson", "Ned Leeds", "Tony Stark"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question:
      "Wer musste sterben, damit Thanos den Seelenstein bekommen konnte?",
    answers: ["Black Widow", "Quicksilver", "Gamora", "Nebula"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Welchen Infinity Stein hat Vision?",
    answers: ["Realitätsstein", "Seelenstein", "Gedankenstein", "Raumstein"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wer ist der stärkste Avenger?",
    answers: ["Thor", "Spider-Man", "Hulk", "Scarlet Witch"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },

  {
    question: "Welche Farbe haben Wandas Kräfte?",
    answers: ["Lila", "Pink", "Rot", "Orange"],
    correctAnswerIndex: 2,
  },

  {
    question: "Wie heißt Wanda mit Nachnamen?",
    answers: ["Maximus", "Vision", "Rohmannhoff", "Maximoff"],
    correctAnswerIndex: 3,
  },
];
